政府認土瓜灣站施工文件缺漏

政府認土瓜灣站施工文件缺漏

沙中綫土瓜灣站的結構工程檢測表格及螺絲帽紀錄均有缺漏。資料圖片

【本報訊】港鐵沙中綫施工紀錄缺漏問題越揭越嚴重，繼早前沙中綫紅磡站北面、南面連接隧道，以及列車停放處，被揭發大量工程檢測表格（RISC Form）不翼而飛後，土瓜灣站施工文件亦有缺漏。政府最新提交立法會鐵路事宜小組文件披露，路政署事後聯同監核顧問，審核沙中綫其他車站工程，在今年1月底至3月初期間，覆驗土瓜灣站的施工文件，發現結構工程檢測表格以及螺絲帽紀錄有缺漏。

相關新聞：維修工墮軌遭輾斃 港鐵脫罪

曾削筋偷薄結構牆

沙中綫土瓜灣站承建商「三星新昌聯營公司」，去年6月已曾遭本報揭發「削筋」偷薄結構牆。涉事的土瓜灣站結構工程檢測表格及螺絲帽工地紀錄均有「不足之處」，惟文件未有披露缺漏的文件比率。當局稱，港鐵已於上周一知悉審核結果，港鐵需調查並評估問題程度及影響，並提出如何補救。至於鑽石山站的相關紀錄，路政署則認為大致可以接受。

《明報》引述「知情人士」，指土瓜灣站文件缺失情况未如紅磡站般嚴重，只涉部份文件序號混亂，亦有部份一式四份文件，但只找到其中一份。港鐵亦未能找到部份表格紀錄，要以施工相片佐證。

運房局強調審核工作將擴大到其他沙中綫車站，同時會優先處理大圍至紅磡段，不同局部通車方案中必須的車站，即包括大圍站、顯徑站、啟德站及宋皇臺站。當局又指，港府已要求港鐵內部審核其他車站工程，最後亦須向港府提交竣工證明書、記錄圖則、建築物料測試報告及證明書等資料以供審核。

另外，港鐵正鑿開紅磡站層板石屎，以超聲波儀器檢測鋼筋接駁。路政署昨日再公佈17支鋼筋的覆檢結果，所有樣本的扭入長度均達37毫米最低標準，全數合格。其中兩支樣本在早前第一次檢驗時曾被列為不合格，是次覆檢變合格。

署方至今已累計公佈68支樣本的覆檢結果，暫有13支低於標準，撇除其中3支未能完成檢測、未有數據的樣本，不合格比率為20%。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
西九內地口岸港職員墮軌 消防越境救援

下一則
下一則
維修工墮軌遭輾斃 港鐵脫罪

維修工墮軌遭輾斃 港鐵脫罪
列車相撞 推優惠補鑊
工程師學會被轟拖延開大會